\section{Схема программного обеспечения}
Схема разработанного приложения представлена на изображении \ref{fig:scheme}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{scheme}
\caption{Схема приложения}
\label{fig:scheme}
\end{figure}
На рисунке \ref{fig:classdiagram} приведена диаграмма классов согласно спецификации UML2.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.2]{classdiagram}
\caption{Схема приложения}
\label{fig:classdiagram}
\end{figure}